% chktex-file 38

\SetVersePairs[
  {\item \VSup{1}\Inchoatio{In}[ ]{te}, Dómine, spe\MediatioVIII{rá}[vi,] non confúndar \TerminatioVIII{in}[ ]{æ}{tér}num.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{1}\Inchoatio{Eu}[ ]{pro}curo meu refúgio em vós Se\MediatioVIII{nhor}[:] que eu não seja envergonhado \TerminatioVIII{pa}{ra}[ ]{sem}pre!}
]{
  {\item \VSup{2}\Inchoatio{In}[ ]{iu}stítia tua líbera me et éri\MediatioVIII{pe}[ me;] inclína ad me aurem tu\TerminatioVIII{am}[ ]{et}[ ]{sal}va me.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{2}\Inchoatio{Por}{que} sois justo, defendei-me e liber\MediatioVIII{tai}[-me!] Escutai a minha voz, vin\TerminatioVIII{de}[ ]{sal}{var}-me!~\Antiphona},
  {\item \VSup{3ab}\Inchoatio{Es}{to} mihi in rupem præsídii et in domum mu\MediatioVIII{ní}[\-tam,] ut sal\TerminatioVIII{vum}[ ]{me}[ ]{fá}cias.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{Se}{de} uma rocha protetora para \MediatioVIII{mim}[,] um abrigo bem seguro \TerminatioVIII{que}[ ]{me}[ ]{sal}ve!~\Antiphona},
  {\item \VSup{10}\Inchoatio{Qui}{a} dixérunt inimíci mei \Flexa{mi}[hi,] et, qui observábant ánimam \MediatioVIII{me}[am,] consílium fecé\TerminatioVIII{runt}[ ]{in}[ ]{u}num.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{10}\Inchoatio{Por}{que} falam contra mim os ini\MediatioVIII{mi}[gos,] fazem planos os que tramam \TerminatioVIII{mi}{nha}[ ]{mor}te.~\Antiphona},
  {\item \VSup{11}\Inchoatio{Di}{cén}tes: ``Deus derelíquit \Flexa{e}[um!] Persequímini et comprehéndite \MediatioVIII{e}[um,] quia non est \TerminatioVIII{qui}[ ]{e}{rí}piat''.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{11}\Inchoatio{E}[ ]{di}zem: ``Deus o abandonou, vamos ma\MediatioVIII{tá}[-lo;] agarrai-o, pois não há quem \TerminatioVIII{o}[ ]{de}{fen}da!''~\Antiphona},
  {\item \VSup{12}\Inchoatio{De}{us~\Antiphona}, ne elongéris \MediatioVIII{a}[ me;] Deus meus, in auxílium me\TerminatioVIII{um}[ ]{fe}{stí}na.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{12}\Inchoatio{Não}[ ]{fi}queis longe de mim, ó Senhor \MediatioVIII{Deus}[!] Apres\-sai-vos, ó Senhor, em \TerminatioVIII{so}{cor}{rer}-me!~\Antiphona},
  {\item \VSup{13}\Inchoatio{Con}{fun}dántur et defíciant adversántes ánimæ \MediatioVIII{me}[\-æ;] operiántur confusióne et pudóre, qui quærunt \TerminatioVIII{ma}{la}[ ]{mi}hi.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{13ab}\Inchoatio{Que}[ ]{se}jam humilhados e pe\MediatioVIII{re}[çam] os que procuram destruir a \TerminatioVIII{mi}{nha}[ ]{vi}da!~\Antiphona
      \item \VSup{13cd}\Inchoatio{Se}{jam} cobertos de infâmia e de ver\MediatioVIII{go}[nha] os que desejam a desgraça \TerminatioVIII{pa}{ra}[ ]{mim}!~\Antiphona},
  {\item \VSup{14}\Inchoatio{E}{go} autem semper spe\MediatioVIII{rá}[bo] et adíciam super omnem \TerminatioVIII{lau}{dem}[ ]{tu}am.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{14}\Inchoatio{Eu}[, ]{po}rém, sempre em vós confia\MediatioVIII{rei}[,] sempre mais aumentarei vos\TerminatioVIII{so}[ ]{lou}{vor}!~\Antiphona},
  {\item \VSup{15ab}\Inchoatio{Os}[ ]{me}um annuntiábit iustítiam \MediatioVIII{tu}[am,] tota die salu\TerminatioVIII{tá}{re}[ ]{tu}um.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{15}\Inchoatio{Mi}{nha} boca anunciará todos os \MediatioVIII{di}[as] vossa justiça e vossas graças \TerminatioVIII{in}{con}{tá}veis.~\Antiphona},
  {\item \VSup{24}\Inchoatio{Sed}[ ]{et} língua mea tota die meditábitur iustítiam \MediatioVIII{tu}[am,] cum confúsi et revériti fúerint, qui quærunt \TerminatioVIII{ma}{la}[ ]{mi}hi.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{24ab}\Inchoatio{I}{gual}mente a minha língua todo o \MediatioVIII{di}[a,] cantando, exaltará vos\TerminatioVIII{sa}[ ]{jus}{ti}ça!~\Antiphona
      \item \VSup{24cd}\Inchoatio{Pois}[ ]{fi}caram confundidos e humi\MediatioVIII{lha}[dos] todos aqueles que tramam \TerminatioVIII{con}{tra}[ ]{mim}.~\Antiphona}
}